{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053784",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 인각사 보각국사탑 및 비_1"
    },
    "text": "大邱広域市軍威郡サムグクユ赦免印刻師にある高麗時代の僧侶ボガクグクサ一然の僧塔と石碑は高僧が死去した、結成された追悼建築物だ。碑は一然の入籍後6年後の1295年に建てられた、僧塔もこれと似た時期に建てられたものと推定される。一然は1206年に生まれ、1289年に入籍した僧侶に、高麗時代の歴史書三国遺事を著述した。彼はムリャンサで不法を身につけて具足戒を受けて僧になった。僧科に合格した後にはボダンアムで参禅し、浄林寺で、陜川海印寺大蔵経板の造成に参加しており、キルサン庵で《中編粗銅一番》を著述した。1277年にウンムンサは住職がなり、ここで三国遺事を執筆し始めた。1283年にはグクジョンに推挙され、ウォンギョンチュンチョラは号を受けた。以降引退して故郷に帰ってきてお母さんの世話をしており、一然の母が亡くなった後には印刻師の再建を助けるために努力した。1289年に一然が死去すると、忠烈王は一然に''補角''という諡号と''、正祖''というタプホを下した。僧塔は八角、原糖型で、高さは2.42mだ。塔身部には塔の名前が刻まれていて、ジブンドルはパルモジブンという形で展開している。碑はビシンウィの高さは1.8mに毀損が深刻な状態であり、一然の行動と石碑の建立過程などが刻まれている。ボガクグクサ塔と石碑は歴史的・学術的に重要な価値を持つユジョクムルとして評価され、1965年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "一然はいつ生まれましたか？",
            "answer": "一然は1206年に生まれました。"
        },
        {
            "question": "一然は何を書いた有名な書物ですか？",
            "answer": "一然は高麗時代の歴史書『三国遺事』を著述しました。"
        },
        {
            "question": "一然はどのようにして僧侶になりましたか？",
            "answer": "一然はムリャンサで不法を身につけて具足戒を受けて僧になりました。"
        },
        {
            "question": "一然はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "一然は浄林寺で陜川海印寺大蔵経板の造成に参加し、『中編粗銅一番』を著述しました。"
        },
        {
            "question": "一然の母親は何がありましたか？",
            "answer": "一然の母親は亡くなった後、一然は故郷に帰ってきてお母さんの世話をしました。"
        },
        {
            "question": "一然の諡号とタプホは何ですか？",
            "answer": "一然の諡号は『補角』であり、タプホは『正祖』です。"
        },
        {
            "question": "ボガクグクサ塔と石碑はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "ボガクグクサ塔と石碑は歴史的・学術的に重要な価値を持つユジョクムルとされています。"
        },
        {
            "question": "ボガクグクサ塔の高さは何ですか？",
            "answer": "ボガクグクサ塔の高さは2.42mです。"
        },
        {
            "question": "石碑の高さは何ですか？",
            "answer": "石碑の高さは1.8mです。"
        },
        {
            "question": "ボガクグクサ塔と石碑は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "ボガクグクサ塔と石碑は1965年に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 332
    }
}